武漢病毒研究所所長：研究所成新冠病毒起源的代罪羔羊

【Now新聞台】美國有傳媒獲准進入湖北武漢病毒研究所採訪，所長王延軼形容研究所成為新冠病毒起源的代罪羔羊。美國國務院發言人批評記者是配合中國的政治宣傳，沒追問事實。在北京，外交部則呼籲美國集中精力抗擊疫情。

美國全國廣播公司上周五獲准到武漢病毒研究所採訪，是湖北爆發新冠病毒疫情以來，首個獲安排採訪的外國媒體。

研究所所長王延軼受訪時指，他們是全球最早發現並與世界共享新冠病毒基因組序列的團隊之一，但就不幸成為病毒起源爭議的代罪羔羊，遭到無端或惡意指控。

美國總統特朗普曾經指，新冠病毒源頭來自武漢病毒研究所，被問到特朗普是否欠她一個道歉，王延軼說研究所及病毒源頭無任何關係，是否有人向他們道歉，事實都不會改變，敦促政治人物不要影響病毒溯源調查。

副所長袁志明則指，他們是於去年12月底，才接觸到由醫院送來的疑似沙士或不明肺炎樣本，科學家亦沒找到將病原體的出現和華南海鮮市場聯繫來的證據。

報道播出後，美國國務院發言人奧特加斯在Twitter發文，批評記者配合中國共產黨的政治宣傳，沒追問中國是否有隱瞞疫情，又指中共傾向顧及面子多於拯救生命。

在北京，外交部形容言論是攻擊抹黑中國，批評美方個別人士將謊言當作事實。

外交部發言人趙立堅：「恕我直言，美方個別人的表態並不令人意外，因為他們對於「事實」向來是有自己所謂的「定義」，在他們的眼裏，只要能攻擊抹黑中國，謊言即事實。」

他又指，美國的確診病例超過500萬宗，超過16萬人死亡，美國與其將責任推卸予中國，不如集中精力抗擊疫情。

又係NBC?

呢個台堅仆街
World Economic Forum嗰時
狂比 air time 柒婆講大話
仲要完全唔指證佢
問嘢全部 soft ball

美國傳媒唔係指左上角個CGTN呀話？

俾人釘咗foreign agent 對內仲要死撐扮美媒

Twitter勁多CGTN賤畜玩fake news

即係點？
即係唔係你整，但爆發之前你已經研究緊？

即係你隱瞞？

CGTN 點解有中文唔用？係咪勾結外國勢力？